想買份保險

想趁廿歲買 報費平d
目的想儲舊錢可以拎得返
有咩意外大病都可以claim
有無唔涉及人壽嘅保險可推介
Touch wood有咩事走左都無人無物
唔洗留返錢比屋企人

今日搵過aia agent傾
加裕倍安保 覺得25年年期有d長

同埋非保證金額多數拎唔拎到架？

已經講過買人壽保險買term，唔好買有甚麼儲蓄投資嗰啲，保險就係有事就有，冇事就冇，同保險公司對賭，買term佢一樣加唔到你保費，慳返出嚟嘅錢點投資儲蓄都得，人壽保險嘅定義係「唔理你點死都要賠」,過咗第一年後自殺都要賠，如果唔想做人點解唔用最少嘅錢賺佢最多?

如果要儲蓄，平咗出嚟嘅錢做銀行零存整付，買外幣又得，投資股票債券又得，使乜揾保險公司幫你投資?

佢係話唔要人壽

直接買份危疾就得
不過死左都係有錢賠
要拎得番都係買份長供
1299危疾最好，因為不分時期，癌症有份早期，晚期，1299係中左就賠，其他唔係

Ching有冇tg

危疾 + 醫療 應該幫到你
Suggest 你睇幾間了解下
有興趣TG我 TomcruiseMother_LIHKG

你完全講緊兩樣野喎
第一，樓主冇話過自己係為留錢俾屋企人而去自殺
佢係想出左咩事留返筆錢俾屋企人
冇講過話唔想做人囉

第二，邊個話你知買term（定期人壽）加唔到保費？
Term只可以保證10/20年內唔加保費，一過保證期，佢嘅保費就會係原來嘅3-4倍
term並非完全不可取，佢嘅作用係俾一d希望有大保額而預算唔多嘅人都有個足夠嘅保障

第三，儲蓄人壽，買家根本唔會有蝕底，死左有錢拎，唔死想拎錢亦得，拎唔拎得晒本金、有幾多息，係絕對睇保險公司嘅實力，基本上一間好嘅保險公司，佢嘅年利率一定會比銀行高，再講年頭出左樣野叫保單分紅實現率（可以上網睇到晒咁多間），有實力嘅公司係會做到分紅實現率100%，根本唔需要擔心派唔足嘅問題

樓主有興趣了解更多可以加我telegram : ryoko3939
我會盡力解答你嘅疑難，幫你度身訂做一個合適你嘅保障

打少左個唔字 係唔留錢俾屋企人

非保證嘅意思係派出嘅金額係非保證
一切按保險公司業績而去派（紅利）
計劃書上嘅一切數字只供參考
以前係一味靠估、或者只可聽agent報稱以前派幾多
但依家保險業有個新條例叫GN16
就係所有保險公司需要公佈過往所有有紅利成份嘅保單嘅 分紅實現率
樓主買單之前一定要睇你買個間公司派成點

同埋你講AIA個加裕倍安保有分加強版同普通版，樓主有冇睇過個分別？

買份危疾啦
而家好多危疾都包埋人壽
有事賠錢
無事到老又拎返舊錢
早死都當人壽賠錢

今日聽個pep係加強版 唔太清楚普通版係點
Agent話aia有九成派得足非保證 真唔真?

今日都聽左好多資料 要分析同消化下
唔該曬大家比意見

比兩個諗法你

1. 搵broker 入BUPA 危疾 / 太平洋 既危疾
好處純保險，但慳番d錢要自己迫自己儲

2. 真係想用保險迫自己儲錢
開張5年年金單+rider ，完左5年後keep住交rider 保費保住保障

同問，都想買份醫療保險，驚有朝一日打波斷韌帶，生cancer唔駛輪公立醫院,有咩plan介紹？

花少少時間睇下依個人點講
講左點解買 term 就夠, 而唔買有saving 嘅
亦都講左"保險" 點解有咁嘅需要
究竟你要買幾大保額

加強版姐係癌症可以一賠再賠個隻啦
呢個plan其實冇你想像中咁好
一賠再賠呢個概念係非常好
因為當你係買一份普通危疾
舉例真係中招 你只會得一次賠償
但好多危疾都有機會復發
咁復發個陣點算呢？一次賠償嘅錢夠唔夠你醫第二次病呢？
我聽過有人講話咁到時再買多份，但你只要中過危疾，拎住呢個病歷係唔會再有公司受保
所以依家先有一d保險公司睇中呢樣而推出一d一賠再賠嘅計劃
但你有冇留意過佢嘅等候期係點計？
知唔知道係由邊日開始計等候期？
一賠再賠嘅危疾唔只得AIA有
樓主你想知更多不如telegram傾啦

我上面都有講過，term當過左保證保費期之後，保費會比原來嘅貴3-4倍
一般term只會有10/20年保證期，而且好多都唔會保到100歲（儲蓄人壽係保到100歲）
假設你份term保到75歲，咁你又好命，76歲先死，咁點算呢？
再講岩先樓上有人講得岩，但只係一部份
其實你係同緊保險公司對賭，你喺一定時間內死就你贏，你未死就保險公司贏
贏嘅機率只係一半一半係咪？
但有儲蓄成份嘅人壽，其實係咪都你贏，因為你死就一定有錢拎啦，你供到咁上下唔死又想拎錢，保險公司一定要連本帶利俾返你
你話你贏嘅機率係咪100%？

再簡單d嘅比喻，我會用term比喻為租樓，儲蓄人壽係供樓
咁實有人係鍾意租唔鍾意買嘅

危疾本身都幾貴，後生廿幾歲
坊間最多果d儲蓄危疾1蚊買到40-50蚊保額
多重保，1蚊只能買到更細保額，仲要有等候期分幾次中先拎得哂

都未過到第一次危疾，就要擔心第二三次危疾，成件事係好無謂

醫療細分有危疾同住院，危疾係當你有嚴重疾病嘅時候會有一筆過嘅賠償，依家市場上有d公司都有出一賠再賠嘅危疾保，我會建議你買呢種
住院就唔係一筆過賠償，簡單講就係實報實銷
有分普通、大房、半私家、私家
一定要睇清楚房錢夠唔夠俾依家私家房錢
因為有d真係買完次次入院claim唔足，咁買黎做乜呢？
同埋唔好買分網絡非網絡嘅plan，好多時唔係話你要入個間，人地就有房俾你入架嘛

如果針對Cancer治療，你可以再加埋癌症治療保障，佢唔係一筆過賠償，佢同住院個到相似，會係實報實銷，咁你醫cancer就唔需要單靠危疾賠償嘅錢去醫啦

同埋打波整親，你應該要買埋意外，因為意外先會包你物理治療/跌打費用

有咩再唔明/想了解更多就telegram我啦
ryoko3939

好多agent搵食

巴打做宏利定保誠

邊個同你講多重保要分幾次中先拎得晒
痴左線
一中就賠100%保額，再中再賠100%架
姐係你買50萬多重保，第一次中就賠50萬，第二次中就再賠50萬
咁樣喎巴打

搵啖食都咁

每次一有保險post就一大堆pm/telegram

M記
勁喎你睇得出？

買100萬危疾個價錢，平過你咁樣sell 50萬多重保啦
唔使分幾次中就拎哂危疾個保額

你試下中三次危疾睇下問保險公司claim 錢又幾易

你地d training 教得幾好，教得幾consistent

買一次賠償嘅危疾當然有佢嘅好處，就係價錢比較平
但你諗下如果真係中左危疾，醫好再舊病復發，或者擴散到其他器官，到時醫嘅錢就只係得一筆錢
當然，你話一開始醫完有淨個舊錢又多，而又有好好管理，或者都夠你再醫第二第三次
但一切都講你醫完第一次仲有錢淨多先有得醫喎
如果已經用盡呢？到時可以點算呢？

同埋買多重保，等候期嘅計算方式真係好重要，有d公司係好取巧

多重保有幾個問題
1. claim 危疾，保險公司慢慢同你驗屍咁驗，你仲要claim 幾次

2. 個agent 如果幫個客入漏左身體狀況，第時保險公司check medical records驗屍咁驗，係有機會拒賠

3. 2次危疾中間有等候期，等候期再中係無得賠的。

你講果d 假設黎假設去既野，要聽既人自然會聽
但我好客觀去睇，大部份都係放大憂慮而缺乏實際既野

你講咩擴散，咁focus 癌症買cancer medical 就可以了
唔使搞咁多野

保險佬又呃人買儲蓄保，term隨時轉去儲蓄唔得?平咗咁撚多年錢都淨咗唔少，發撚咗，洗乜你保?

儲蓄保險絕對揾笨柒，保費貴，保額細，保險有事嗰吓賠到一大筆錢先有用，保險佬專門推銷呢啲係回佣多，就係咁簡單

上面個保險佬仲on9，75歲保嚟做乜撚嘢，老婆又老，子女大咗有晒經濟能力，洗撚你留低筆錢照顧佢地? 一般人買主要就係供樓，老婆冇經濟能力,子女年紀細未獨立到，驚屋企因為自己死亡/嚴重意外失去工作能力需要有個計劃，而自己嘅財產唔足夠保證佢哋日後生活，屌你老母為咗揾食混淆概念推銷一啲貴而保障唔到屋企嘅保險，有撚用呀? 乜撚野租樓供樓亂𨳊咁噏

好簡單旅遊保險去旅遊時要買，冇事就當係旅費一部份，唔去旅行唔買，任何保險都要適用呢個方式，你層樓供完，子女大學畢業揾緊食，自己返緊工，買到76歲把撚，又唔係自己用，旅遊保險唔加埋儲蓄上去?

要退休保障唔係買儲蓄保險，冇撚用嘅，係有穩定現金流，例如有2層供甩咗嘅樓收租，穩定嘅股息/債息/基金收益，如果一層樓除咗退休金，用逆按揭，靠儲蓄保險死撚得，從來冇保證收益嘅，回報低供款多，保險就係保險，攪投資儲蓄去買基金，咪撚信啲保險佬𨳊噏，自己需要乜嘢自己最清楚

從你既睇法都覺得你條撚樣好短視同埋自撚私
邊個包你75 歲後唔會病
邊個話比你聽你d 仔女有能力一定會負擔到你如果有咩事既醫療費
一下之間唔好話多 叫你拎廿幾萬出黎比你屋企人去醫你拎唔拎得出
仲有唔好拎旅保黎比 旅保你出過事 下次都照比你買
醫療or 危疾當你身體有事入過月就唔買得
唔好拎兩樣野黎比咁撚on9
你條撚樣都係唔好生小朋友 廢時害佢地
無人迫你買保險 但唔好識少少扮代表係度鳩up

又嚟揾笨柒，佣多就佣多啦屌你老母保險狗，大撚把人知道危疾，儲蓄人壽你班狗閪賺最多而個客最少保障，唔見你推輕微意外保險? 屌你老母我買保險你都未入行啦保險狗

醫療保險我冇反對買，保險狗唔好噏得就噏，我唔反對保險㗎保險狗

你識我咩你又個我唔會賣幾十蚊d 意外？
你鍾意講乜鳩都好
我唔缺客亦唔憂做
有d 客好似你咁on9 我都照屌 寧願唔撚做佢生意
轉個頭有咩事賠唔到又話保險呃人
好似你呢種柒頭 有自己一套
他朝有乜事賠唔到 又話鳩d 保險呃人
同埋如果我過百萬年薪都係狗 你係d 乜野
面就人地比 唔好衝出黎柒 睇你個人咁短視 都係搵得個萬幾頭個d 低學歷社會垃圾

百萬年薪改變唔到你係一隻散佈FUD嘅保險狗，FUD means "Fear, Uncertainty, and Doubt", 醫療可以獨立買，邊撚個話要帶埋人壽危疾?屌你老母當我係客都sell唔掂我，返鄉下吔屎啦百萬年薪保險狗，保險就係保險，揾笨柒死遠啲屌你老母

1. Claim危疾，你同保險公司出示返醫療報告就得

2.從來唔係agent幫個客check，保險業條例有樣打叫最高誠信，你可以google下
個客必須就自己如實披露實際狀況，agent同保險公司只會相信客人所講嘅真
（呢個情況只屬於年輕/身體狀況良好嘅人，年紀大同有某d病歷，保險公司會要求先去驗身先受保）

就算投保當時已有病，但客人的確唔知道自己有
呢個情況到第時claim危疾，係可以賠的
同埋保險公司只可以喺頭兩年就客人所報嘅身體狀況與現實有出入而拒賠
你可以上網睇多d先，唔一定淨係聽我講

3. 你講得岩呀，咁你知唔知AIA點計等候期？用邊一日開始計？

dogvsdog

有d人真係勸你唔撚好生啦
有冇聽過d呀公呀婆識得留返樣叫棺材本？
你死撚左燒條咸魚都要錢啦
見過唔少人為左幫老豆老母搞party要周圍問人左借又借
你咪唔好留一分錢俾佢地
反正你都死撚左啦

每次去到最後都係變左互屌

想買份保險x2 pm plz

想問危疾，醫療同意外分別係咩？

aia agent 想了解各種保險都可以搵我

insurance2658@gmail.com

or add tg
@Lamnumber

1. 大部份agent 好似你咁
幫個客claim 都係直隊份報告比核保

其實真係要搞，個客睇一開始醫生果時已經要follow up
d wordings 已經要同醫生傾

2. e個位有時係個客真心想隱瞞，之後claim 就出事

但我想講有d agent 會水個客e樣果樣唔使報，因為咁樣出單係最快最clean ，但最後幾年或十年claim 唔到，個agent 又會拎e個最高誠信射番落個客到

所謂身體狀況，即係去門診睇開既醫生，都有機會係claim 既時候比人check

3. 唔好轉移視線，我唔係任何一間agent/broker

e度我講既等候期唔係第一次買危疾等90日果d 等候期
我係generally 講多重保
5年內你個客癌症復發，多重保都係保唔到.

我前面其實比左個真心advice 樓主，都applicable to 你地做e行既agent
不過如果你係刷數比你上線賺overriding 回佣就另計

理解個客背景，收入，年歲，幫人設計一份唔會成為負擔嘅合適保單我叫聲你保險經紀，乜都唔知亂鳩咁散佈FUD以為sell概念多佣就推銷嘅我叫做保險狗，點呀?冇咗大陸佬條水比上頭追數呀 撈到咁死撚咗佢啦屌你老母

要儲蓄點解唔自己儲，要保險幫你儲

普通人，買一份20年定期人壽，個價錢係儲蓄人壽既1/5
每年慳番個4/5 ，擺銀行做零存整付，買ibond 個棺材本都係度啦

如果要pass on 比下一代，真係有錢既，講緊都有千幾萬流動資產
咪整張大額ulife 再做premium financing賺息差，槓杆3-4倍左右

咩係ULIFE

萬用壽險 universal life insurance

依個巴打講出重點呀

連登冇pm
Telegram啦 ryoko3939

76歲, 仔女出晒身, 亦都唔見得有重大家庭負擔, 仲要保險做乜???
保險佬最常講 回報好過銀行定期
但都講漏左頭一兩年扣起左一部份費用出糧比你地佣金
仲有保險公司嘅費用
而且保證 payback period 都仲要起碼六七年以上

注意 *** 保本 唔等於 保值
回報好過銀行定期, 但都有多過 銀行定期 嘅限制
唔好講D 唔講D

儲蓄人壽等於供樓都講得出

有無人可以解釋醫療保險同危疾保險有咩分別？？

同埋儲蓄人壽既細節其實係點，我覺得好多魔鬼細節，有無人可以解釋下

醫療保一般可以保到幾歲
係咪一定每年續 愈大年紀愈貴?

非保險佬，試下解釋，危疾通常列晒一堆病出嚟，你中咗就賠，同通危疾會加人壽咁買，人壽係你上天堂就賠

咁醫療保險包唔包括醫危疾？

真係好多低質同業，唔怪得搞到個朵咁臭

餓狗搶屎

想問下點計回佣？

個大陸親戚成家連朋友好想買保險
叫我去考個牌幫我買
廢事好似而家咁，益左街外人

佢岩岩同個一齊拜觀音既買左三百萬單，
上年又買左四百萬
通常會有幾多？

唔係回佣，係佣金
睇年份，一次過比哂既通常都有4-6%佣(on總保費)，未計bonus。我想請你。點睇

好rudely咁講，醫療係賠俾你因病而產生既醫療費用

咁點解要買儲蓄危疾人壽
去bupa明買明賣一份醫療保險唔好咩

有分別架，如果你中咗危疾，有機會失去工作能力，即是無收入

醫療包括住院同危疾
住院係包你入院洗費，實報實銷
危疾係一筆過賠償，for你醫病+應付患病期間嘅生活費

住院保終身
每年保費唔同 會按年紀同醫療通脹而遞增